傳警獲搜查令 浸大宿生恐慌急搬走

傳警獲搜查令 浸大宿生恐慌急搬走

浸大校園內貼有不少反送中運動文宣。黃雲慶攝

【本報訊】警方前日在沒有搜查令下闖入香港浸會大學，浸大證實有五名學生被捕。有目擊者力證警員在校園範圍內執法，並非校方所指學生是在校園附近的公眾行人路被拘捕。對於有傳警方已經向法庭申請搜查令到宿舍內蒐證，記者昨日到浸大視察，截至昨晚6時仍未見警方有任何行動。有浸大宿生指出，有關傳言令舍堂內瀰漫恐懼氣氛，憂慮個人私隱欠缺保障。

目擊前日警方拉人經過的浸會大學視覺藝術系舊生盧先生表示，事發時途經傳理及視藝大樓，看到有廿多名防暴警察尾隨一些黑衣人士，並在校園範圍展開追捕，「有10個防暴圍住制服一個學生」，被捕人士最終被帶上警車。

相關新聞：新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生

斥校方放棄追究警擅闖

盧先生質疑校園屬於大學管轄範圍，在欠缺搜查令的情況下，現場保安人員有權阻止警員進入，但當時卻坐視不理，反問「究竟喺浸大入面，學生仲安唔安全呢？」

浸大宿生、理學院三年級生林同學批評，校方未有調查事件，只相信警方一面之詞，自動放棄追究責任。他憂慮警員濫捕情況猖獗，日後會再有同類事件發生，為學生帶來恐慌，「我越嚟越覺得自己人身安全同自由係受唔到保障」，對浸大校長錢大康感到失望。

有傳警方已經向法庭申請搜查令，隨時可以進入宿舍範圍內蒐證，林同學表示有關傳言已經令不少宿生感到恐懼，「我哋當宿舍係半個自己屋企咁，房門口會貼好多反送中運動嘅文宣，呢樣會唔會構成警方覺得可疑，要入嚟搜查或者捉走我呢？」他憂慮私隱欠缺保障，亦有宿生已經決定搬離宿舍。

防暴警日前擅闖浸大校園範圍拘捕學生。

「話喺學校非法集結好可笑」

就讀中文系的宿生郭同學表示，不滿警方日前擅闖校園範圍拘捕學生，「如果話學生喺學校裏面非法集結真係好可笑」。她擔心校園已經不再安全，「住宿舍嘅同學真係要勇敢啲，自強去保護返自己」，抵抗警方把武力帶入校園。

警方回應查詢時指，前日下午約3時45分在九龍城窩打老道發現有人非法集結及用雜物設置路障，企圖堵塞馬路。警方其後在九龍城聯福道及禧福道交界拘捕年齡介乎18至21歲的6男1女，涉嫌非法集結；其中4男1女在非法集結中使用蒙面物品，涉嫌違反《禁止蒙面規例》。案件交由九龍城警區重案組第一隊跟進，所有被捕人士已保釋候查，須於11月上旬向警方報到。但警方並無回應是否向法庭申請搜令搜查浸大。

■記者梁銘恩

相關新聞：基朗英華生被捕 同學聲援

上一則
上一則
女急救員挺身保護 警照揮棍毆青年

下一則
下一則
蒙面法首控兩人 300人戴口罩聲援

新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生
基朗英華生被捕 同學聲援
示威者入夜游擊 瘋警濫捕
港鐵續成目標 多站遭破壞
警遭掟單車 發難射橡膠彈還擊
示威者無衝擊 解放軍擎槍
干擾槍有效距離二千米
軍人舉黃旗不當 律師：應報警
軍事專家︰駐港部隊大增軍車
全港商場遍地開花摺鶴高歌
的士撞斷女子腳 警守病房
女急救員挺身保護 警照揮棍毆青年
蒙面法首控兩人 300人戴口罩聲援
大律師公會代表質疑緊急法違憲
陳沛然憂惡法累醫生釘牌
保險業：示威區受傷難獲賠
譚惠珠死撐無違《基本法》
葉國謙恐嚇隨時封互聯網
工會料港鐵今難全綫通車
沙田護旗手遭私了
彭定康轟林鄭推惡法瘋狂
林鄭鬼祟現身重陽活動
陸客台大亂撕連儂牆 被限出境
台灣組織怒撕五星旗抗蒙面法
港電競選手 賽後高呼「光復香港」
素人天下踢走建制黑箱
戰大埔林村谷 「機場阿叔」不為五斗米折腰
選灣仔大佛口 攝影師盼守護社區第一線
推蒙面法後首日上課 教局白色恐怖 命學校交戴口罩人數

請幫手推爆黑警散布謠言, 推到佢四點鐘又口啞啞!!!
［極醜惡又一例證］香港警察又掩埋真相 鼓吹謠言散播